\section{Simboli matematici}
\label{sec:simbolimatematici}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{WlWl}
\toprule
\multicolumn{1}{c}{Simbolo}&\multicolumn{1}{l}{Significato}&\multicolumn{1}{c}{Simbolo}&\multicolumn{1}{l}{Significato}\\
\midrule
=&uguale&\abs{a}&valore assoluto di a\\[.6cm]
\neq&diverso&\N&Numeri naturali\\[.6cm]
\approx&circa&\Nz&Numeri naturali meno lo zero\\[.6cm]
<&minore&\Z&Numeri interi\\[.6cm]
>&maggiore&\Zn&Numeri interi negativi\\[.6cm]
\leq&minore o uguale&\Zp&Numeri interi positivi\\[.6cm]
\geq&maggiore o uguale&\Q&Numeri razionali\\[.6cm]
\exists&esiste&\Qn&Numeri razionali negativi\\[.6cm]
\nexists&non esiste&\Qp&Numeri razionali positivi\\[.6cm]
\forall &comunque&\R&Numeri reali\\[.6cm]
\in&appartiene&\Rn&Numeri reali negativi\\[.6cm]
\notin&non appartiene&\Rp&Numeri reali positivi\\[.6cm]
\propto&proporzionale&\C&Numeri complessi\\[.6cm]
\pm&più meno&\perp&perpendicolare\\[.6cm]
\mp&meno più&\equiv&equivalente\\[.6cm]
\Longrightarrow&allora&\parallel&parallele\\[.6cm]
\Longleftrightarrow&se e solo se&\infty&infinito\\[.6cm]
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Simboli matematici}
\label{tab:simolimatimatici}
\end{table}
